\section{Zielsetzung}
In diesem Versuch wird die Reichweite von $\alpha$-Strahlung in Luft berechnet.
\section{Theorie}
Die $\alpha$-Strahlung gibt durch Wechselwirkung mit Materie ihre Energie ab.
Diese Wechselwirkungen sind zum einen elastische Stöße, die allerdings nur eine untergeordnete
Rolle spielen, und zum anderen Ionisationsprozesse. Bei diesen Ionisationsprozessen werden
Moleküle Angeregt oder Dissoziiert.
Wie groß dieser Energieverlust ist hängt von der Geschwindigkeit der $\alpha$-Teilchen und
der Dichte des Materials ab.
Für große Energien der $\alpha$-Teilchen kann die Bethe-Bloch-Gleichung
den Energieverlust beschreiben
\begin{equation*}
  -\frac{dE_{\alpha}}{dx} = \frac{z^2 e^4}{4 \pi \epsilon_0 m_e}\frac{nZ}{v^2} ln(\frac{2m_e v^2}{I})
  \label{eq:1}
\end{equation*}

Dabei beschreibt $z$ die Ladung und $v$ die Geschwindigkeit der $\alpha$-Strahlung.
$Z$ ist die Ordnungszahl, n die Teilchendichte und $I$ die Ionisierungsenergie
des Targetgases. Bei kleinen Energien verliert die Bethe-Bloch Gleichung ihre Gültigkeit,
da es zu Ladungsaustauschprozessen kommt.
Die Wegstrecke zur vollständigen Abbremsung
und somit auch die Reichweite $R$ des $\alpha$-Teilchens
kann so beschrieben werden
\begin{equation*}
  R = \int_{0}^{E_{\alpha}} \frac{dE_\alpha}{-\frac{dE_{\alpha}}{dx}}
  \label{eq:2}
\end{equation*}
Da die Energie $\propto $ zur Geschwindigkeit ist treten hier vermehrte Ladungsaustauschprozessen auf.
Für kleinere Enegien $E_\alpha \leq 2,5 MeV$ kann die mittlere Reichweite
\begin{equation}
  R_m= 3,1 \cdot \sqrt{E^3_\alpha}
  \label{eq:3}
\end{equation}
verwendet werden.
Die Reichweite in Gasen ist bei konstanter Temperatur und konstantem Volumen $\propto$ zum Druck $p$.

Mithilfe einer Absorptionsmessung kann der Druck $p$ variiert werden. Dazu
wird bei einem festen Abstand $x_0$ zwischen Detektor und $\alpha$-Strahler die
effektive Länge $x$ folgende Relation angenommen
\begin{equation}
  x = x_0 \frac{p}{p_0}
  \label{eq:4}
\end{equation}
Dabei ist $p_0 = 1013 \, mbar$ der Umgebungsdruck.

Die $\alpha$-Teilchen kommen aus dem Atomkern von bestimmten Atomen. Nach der klassischen Physik
wäre es für diese Teilchen nicht möglich den Atomkern zu verlassen, allerdings ist
es in der Quantenmechanik möglich. Dieser Effekt wird Tunneleffekt genannt und besagt,
dass ein atomares Teilchen eine endliche Potentialbarriere überwinden kann, obwohl es eine geringere
Energie hat.
